---

title: "SC Dev Summit 2016"
date: 2016-05-29 11:30:00
tags: ['joiville', 'scdevsummit', 'dev', 'frontend', 'backend']
description: "Nos dias 20 e 21 de maio aconteceu em Joinville/SC a primeira SC Dev Summit, realizado pelo pessoal do PHPSC e Front In Joinville. Fica aqui um pequeno resumo do que rolou nesses dois dias!"
---

Nos dias 20 e 21 de maio aconteceu em Joinville/SC a primeira [SC Dev Summit](http://scdevsummit.com.br), realizado pelo pessoal do PHPSC e Front In Joinville. Fica aqui um pequeno resumo do que rolou nesses dois dias!

## Sobre o evento
Como tudo de bom que nasce na ramo da TI, o evento surgiu como uma ideia numa mesa de bar pelo pessoal da PHPSC e Front In Joinville. A motivação era quebrar algumas barreias que ainda persistem entre o pessoal de backend e frontend, criando um evento para as duas tribos. Sendo assim, o primeiro dia do evento foi inteiramente focado em tecnologias e conceitos backend e o segundo dia, com slides muito mais refinados, sobre frontend.

Meus parabéns para a organização! A estrutrura escolhida - auditório da Univille - acomodou muito bem os participantes. Houve **coffee** break duas vezes por dia, com ênfase no coffee. O local ficava próximo ao Garten Shopping, com ampla área de alimentação. As palestras foram bem distribuídas e de qualidade imensurável. O único problema, talvez o maior problemas de eventos como esse, é a disponibilidade de WiFi, mas nada que atrapalhasse o dia. Iterar e melhorar, certo?

Foram distribuídos diversos brindes a cada apresentação, aleatoriamente e com perguntas dos palestrantes. Também houve um [code challenge](https://github.com/scdevsummit/desafio) para os participantes, com premiação para os primeiros lugares.

Os materiais e comentários das palestras podem ser vistos no [Google Espace](https://spaces.google.com/space/340445863) criado para o evento. Muito trampo linkar todas aqui, né?

## Backend
O primeiro dia, focado no backend, teve as seguintes palestras:

- **Mateus Caruccio - Docker, Kubernetes & Openshift: desenvolvendo e rodando aplicações na nuvem**

- **Sérgio Siqueira - Introdução a Worker**

- **Thiago Paes - Integração Contínua - Você não tem desculpa para não usar**

- **Elton Minetto - Let's log!**

- **Paulo Eduardo Lima Rezende - A revolução dos Middlewares com Zend Expressive**

- **Rodrigo Wanderley "pokemaobr" - Stand-Up do Pokemao - As comédias da vida dev**

- **Leandro Luiz Lugaresi - Microservices e rabbibMQ! Messages, Messages everywhere**

- **Matheus Marabesi - Torne-se um Jedi com streams em PHP**

## Frontend
Sobre belezas da web - o frontend - rolou os seguintes talks:

- **Maujor - Flexbox, uma visão geral**

- **Diego Faria - Entendendo JavaScript**

- **Dan Jesus - Por que você deveria usar IONIC**

- **Rodolfo dos Anjos e Gabriel Pereira - Reduxing your sadness**

- **Aurelio - O poder da linha de comando**

- **Rafael Fuzifaru Cianci - Pure Functions no JavaScript - Como é lindo trabalhar sem side-effects**

- **Luiz Fernando Rodrigues - Componentes CSS: como desenvolver pensando em reuso**

- **Yoseph Santos - HTML 5 - Além da semântica, um vasto conjunto de APIs nativas do navegador.**

## Rockstars da cena dev
Todos foram excelentes em suas falas, apresentando problemas, soluções e seus pontos de vista sobre a web da atualidade. Porém fica aqui a minha felicidade de poder conhecer e trocar uma ideia com o [@maujor](https://twitter.com/maujor) e o [@oreio](https://twitter.com/oreio), dois mestres em suas áreas. Fiquei muito contente com a presença de vocês, e isso só demonstra o peso que a #scdevsummit já possui!

## Até ano que vem!
Só tenho a parabenizar o evento e toda a equipe por trás dele. Com certeza a segunda edição será muito maior e com uma qualidade ainda melhor. Nos vemos no próximo ano!
